突然成屋電掣無反應

起因係洗衣機神神地，連續開關幾次就突然全屋電掣神左所有蘇位無反應，但全屋燈無問題

已google左好多方法試左

拎走洗衣機個插蘇
全部細跳掣off大掣off再啪番on
水氣掣啪off再on (旁邊保護器粒的試埋ok)

都係唔得，有冇高見提供，關唔關出面電錶房事？

跳咗出面隻錶...叫管理處搞

睇左唔關事

唔識電就比人check 唔好電親

你試吓剪咗條地線再試吓

影你插蘇個mccb黎睇下先， trip到又無電?

比C FU check

人地有冇停電

即係點呀 水汽制on 左又無電

水氣on左未必真係on 度有冇電出去就知

都唔知你up乜9
到底打起fuse有電定冇電定即刻再跳

燈fuse唔經水氣掣
而你著到燈，即係冇跳出面錶前掣

如果你係公屋，先將水氣掣後既蘇位 32A (socket outlet ) 打去off , 睇下係咪總掣著到燈正常著到，然後全屋插蘇抆晒佢先再試打唔打得起哩條32A fuse

好大機會跳左刀制，係電錶房。叫管理處搵人打返

樓豬可以試下
off 左總制（入電）---》 再 off晒全部mcb----》 打返晒水氣制

之後就on返總制---》 再續條ncb打返
1.冇跳制又冇電到就係冇電入屋
2.有跳既話可能你個洗衣機個so制入邊有問題，熄左入電再開個so制望下d線

刀掣又點會跳

成班玩9樓主

fused switch

咁就係燒fuse喇

bus bar ---> fused switch --->屋企
家居應該好少會用燒，多數都係用跳既設計

燒出面條fuse 就全層停啦 痴線

上面有位師兄就講得岩啦

燈fuse唔經水氣掣
而你著到燈，即係冇跳出面錶前掣

點睇都壞水氣制啦 試下on 左佢再禁佢面果粒test 制 無反應就係壞左 搵人黎換

冇睇到話屋企燈著 sor..

人地都話燈無問題，啲人仲又刀掣又錶前掣做乜撚野，係咪有閱讀障礙，定係想玩鳩人......

試過，最後要搬屋

唔識咪亂搞，電親仲麻煩